
\chapter{Introduction}

Ce cours a été rédigé par les élèves du cours de 
Théorie des modèles dans le cadre du Master de Logique Mathématique
et Fondements de l'Informatique.

\section{A qui est destiné ce cours}

Ce cours est fait pour toi si

\begin{itemize}

  \item tu es un élèves modèle, toujours avide de connaissances, souhaitant
  parfaire sa maîtrise de la théorie des modèles.
  
  \item tu es paresseux, que tu as la flemme de prendre des notes de cours.
  
  \item tu t'es désalphabétisé et que tu n'arrives plus à relire ta propre écriture.
  
  \item tu habites loin et dois prendre le RER pour aller en cours, mais une fois
  sur deux il y a une grève, parce que ces fonctionnaires ne foutent rien,
  et ça t'empêche de faire ton boulot, toi, un honnête citoyen qui paye ses impôts,
  se lève, le matin, travaille toute la journée et aimerait au moins pouvoir
  bénéficier d'un service de transport raisonnable.
  C'est vrai, quoi, à la fin. Non mais sans blague.
\end{itemize}

\section{A qui n'est pas destiné ce cours}

Ce cours n'est pas fait pour toi si

\begin{itemize}

  \item tu ne parles pas un mot de Français. Auquel cas, tu n'arriveras pas à lire que ce cours n'est
  pas fait pour toi. N'hésite pas alors à demander à un francophone de te lire ce paragraphe pour que tu
  comprennes que tu perds ton temps. Quoique tu ne peux pas non plus comprendre ce que nous venons de dire.
  Tant pis pour toi.
\end{itemize}
